[法律JJ入] 大學生未畢業可否成為陪審員?

第3章 《陪審團條例》

雖然年滿21歲嘅未畢業大學生可以申請根據《陪審團條例》第5條豁免出任陪審，但如果大學生唔使用呢個豁免權利是否可行?

登記成為陪審員時，可唔可以用transcript 或者中學畢業證書去fulfil「學歷證明副本」嘅要求?

大家唔好等畢業啦，如果合資格的話，而家就要人

另外，有鍳於而家好多審訴會使用中文同廣東話，咁唔識英文嘅父母或者都可以成為陪審員?

普通法原則
無禁止即係可以
好似係

tui

s.5(i) 令你唔可以

就係諗緊係咪一定自動生效
如果係as of right，應該有權唔行使

留意番s.5(1)嘅用字 佢用嘅係shall be exempt
基本上係解"must be exempt"
除非你JR呢個section 如果唔係唔駛諗

其實被告人可以堅持用英文審

可惜事實就係用英文審，好多大學畢業生😭或者奴性比較重既人😭😭都會用自己唔識英文/公司會炒佢/要公趕等等既理由唔做陪審團😭😭😭😭😭

變左淨番落黎既可能係老師或公營機構等等......其實相對上有可能減少左自己搵到一個代表到general population既陪審團

可惜呢樣野就係咁....有強姦犯淨係要陪審團係男人(輸）有淨係想要男人點知用哂d objection換黎6個女人但贏

陪審團真係好難估架!!!!!!!!!!!!!!!!!